$ABC$ est un triangle.

\begin{enumerate}
  \item Construire la perpendiculaire à la droite $(AB)$ passant par le point $C$.
  \item Construire la parallèle à la droite $(AC)$ passant par le point $B$.
\end{enumerate}

\vspace{1cm}
\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.5]{6Evalgeometrie17.png}
\end{center}